[
  {
    "date": "2016-01-01",
    "name": "Neujahrstag",
    "url": "https:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/Neujahrstag",
    "description": "Neujahr (auch Neujahrstag) ist der erste Tag des Kalenderjahres. Wegen der teils in einzelnen Kulturen und Religionen unterschiedlichen Zeitrechnungen und damit auch Kalendern ist der Jahresbeginn zu unterschiedlichen Zeitpunkten. In nahezu allen Kulturen ist mit ihm ein Neujahrsfest mit dazugeh\u00f6rigen Br\u00e4uchen verbunden."
  },
  {
    "date": "2016-01-02",
    "name": "Berchtoldstag",
    "alternate_names": "Bechtelistag; Bechtelstag; Bechtle; Berchtelistag; B\u00e4chtelistag; B\u00e4rzelistag",
    "url": "https:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/Berchtoldstag",
    "description": "Der Berchtoldstag  ist ein Feiertag in Gegenden mit alemannischer Bev\u00f6lkerung, insbesondere in Teilen der Schweiz sowie im Elsass und in Liechtenstein. Er f\u00e4llt in den verschiedenen Gegenden bald fr\u00fcher (in der Schweiz verbreitet am 2. Januar), bald sp\u00e4ter (etwa im thurgauischen Frauenfeld am dritten Montag im Januar) in die Zeit des Jahresanfangs.\n\nIn der Schweiz ist der 2. Januar ein \u00f6ffentlicher Ruhetag nach kantonalem Recht in den Kantonen Aargau (teilweise), Bern, Jura, Neuenburg, Thurgau und Waadt, nach kommunalem Recht auch im Kanton Z\u00fcrich. In anderen Kantonen hat dieser Tag oftmals einen etwas unklaren Status, viele Arbeitnehmer arbeiten an diesem Tag nicht, m\u00fcssen dazu jedoch einen Ferientag oder \u00dcberzeit einziehen; viele Detaihandelsgesch\u00e4fte nutzen diesen Tag zur Erstellung des Inventars und halten daher geschlossen, w\u00e4hrenddem im gleichen Kanton die Grossverteiler die Gesch\u00e4fte unter Umst\u00e4nden \u00f6ffnen. Generell geschlossen haben am 2. Januar die Banken in der Schweiz, auch bei den SBB und der Post gilt der Tag als Feiertag."
  },
  {
    "date": "2016-01-06",
    "name": "Heilige Drei K\u00f6nige",
    "alternate_names": "Dreik\u00f6nigsfest; Dreik\u00f6nigstag; Epiphanias; Epiphanie; Erscheinung des Herrn; Gro\u00df-Neujahr; Hochneujahr; Theophanie; Weihnac",
    "url": "https:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/Dreik%C3%B6nigsfest",
    "description": "Epiphanias oder Erscheinung des Herrn ist der urspr\u00fcngliche und heute noch meist gebrauchte Name des am 6. Januar, dem historischen Weihnachtsdatum, begangenen christlichen Festes."
  },
  {
    "date": "2016-03-25",
    "name": "Karfreitag",
    "alternate_names": "Hoher Freitag; Stiller",
    "url": "https:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/Karfreitag",
    "description": "Der Karfreitag ist der Freitag vor Ostern. Er folgt auf den Gr\u00fcndonnerstag und geht dem Karsamstag voraus. Christen gedenken an diesem Tag des Kreuzestodes Jesu Christi."
  },
  {
    "date": "2016-03-27",
    "name": "Ostern",
    "url": "https:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/Ostern",
    "description": "Ostern (lateinisch pascha, von hebr\u00e4isch pessach) ist im Christentum die j\u00e4hrliche Ged\u00e4chtnisfeier der Auferstehung Jesu Christi, der nach dem Neuen Testament als Sohn Gottes den Tod \u00fcberwunden hat."
  },
  {
    "date": "2016-03-28",
    "name": "Ostermontag",
    "url": "https:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/Ostermontag",
    "description": "Der Ostermontag geh\u00f6rt mit dem 26. Dezember und dem Pfingstmontag zu den zweiten Feiertagen der drei christlichen Hauptfeste. In zahlreichen L\u00e4ndern, darunter Deutschland, \u00d6sterreich und weiten Teilen der Schweiz, wird er als gesetzlicher Feiertag begangen."
  },
  {
    "date": "2016-05-01",
    "name": "Tag der Arbeit",
    "alternate_names": "Erste Mai; Kampftag der Arbeiterbewegung; Maifeiertag; Staatsfeiertag (\u00d6sterreich)",
    "age": 130,
    "url": "https:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/Erster_Mai",
    "description": "Anfang 1886 rief die nordamerikanische Arbeiterbewegung zur Durchsetzung des Achtstundentags zum Generalstreik am 1. Mai auf - in Anlehnung an die Massendemonstration am 1. Mai 1856 in Australien, welche ebenfalls den Achtstundentag forderte. Der 1. Mai war traditionell auch der moving day, an dem \u00f6fter Wechsel im Beruf oder Wohnort durchgef\u00fchrt wurden. Es kam darauf zu Massenstreiks und Demonstrationen in den Industrieregionen."
  },
  {
    "date": "2016-05-05",
    "name": "Christi Himmelfahrt",
    "alternate_names": "Auffahrt",
    "url": "https:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/Christi_Himmelfahrt",
    "description": "Christi Himmelfahrt bezeichnet im christlichen Glauben die R\u00fcckkehr Jesu Christi als Sohn Gottes zu seinem Vater in den Himmel. Christi Himmelfahrt wird am 40. Tag des Osterfestkreises, also 39 Tage nach dem Ostersonntag, gefeiert. Deshalb f\u00e4llt das Fest immer auf einen Donnerstag."
  },
  {
    "date": "2016-05-15",
    "name": "Pfingstsonntag",
    "url": "https:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/Pfingstsonntag",
    "description": "Pfingsten ist ein christliches Fest. Gefeiert wird von den Gl\u00e4ubigen die Entsendung des Heiligen Geistes. Es wird am f\u00fcnfzigsten Tag nach Ostern begangen."
  },
  {
    "date": "2016-05-16",
    "name": "Pfingstmontag",
    "alternate_names": "der f\u00fcnfzigste Tag",
    "url": "https:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/Pfingsten",
    "description": "Pfingsten ist ein christliches Fest. Gefeiert wird von den Gl\u00e4ubigen die Entsendung des Heiligen Geistes. Es wird am f\u00fcnfzigsten Tag nach Ostern begangen."
  },
  {
    "date": "2016-05-26",
    "name": "Fronleichnam",
    "url": "https:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/Fronleichnam",
    "description": "Das Fronleichnamsfest ist ein Hochfest im Kirchenjahr der katholischen Kirche, mit dem die leibliche Gegenwart Jesu Christi im Sakrament der Eucharistie gefeiert wird. Die Bezeichnung Fronleichnam leitet sich vom mittelhochdeutschen vr\u00f4ne l\u00eecham \"des Herren Leib\" ab (vr\u00f4n \"was den Herrn betrifft\"; siehe auch Fron- und l\u00eecham \"der Leib\")."
  },
  {
    "date": "2016-08-01",
    "name": "Bundesfeier",
    "age": 725,
    "url": "https:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/Schweizer_Nationalfeiertag",
    "description": "Bundesfeiertag (franz\u00f6sisch jour de la f\u00eate nationale suisse, italienisch giorno della festa nazionale svizzera, r\u00e4toromanisch Fiasta naziunala Svizra, rumantsch grischun di da la festa naziunala) ist die offizielle Bezeichnung des Schweizer Nationalfeiertages. \u00dcblicher im Schweizer Standarddeutschen sind die Bezeichnungen Bundesfeier beziehungsweise 1. August. Er gedenkt des Bundesbriefs, abgeschlossen Anfang August 1291.\n\nDer Tag wird in der gesamten Schweiz am 1. August begangen und ist dort ein gesetzlicher Feiertag. Das Datum ist jedoch historisch nicht belegt."
  },
  {
    "date": "2016-08-15",
    "name": "Mari\u00e4 Himmelfahrt",
    "url": "https:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/Mari%C3%A4_Aufnahme_in_den_Himmel",
    "description": "Mari\u00e4 Aufnahme in den Himmel, dt. auch Mari\u00e4 Himmelfahrt, lateinisch assumptio Beatae Mariae Virginis, ist ein Hochfest der r\u00f6misch-katholischen Kirche am 15. August."
  },
  {
    "date": "2016-11-01",
    "name": "Allerheiligen",
    "alternate_names": "Festum Omnium Sanctorum",
    "url": "https:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/Allerheiligen",
    "description": "Allerheiligen (lateinisch Festum Omnium Sanctorum) ist ein christliches Fest, zu dem aller Heiligen gedacht wird - auch solcher, die nicht heiliggesprochen wurden - sowie der vielen Heiligen, um deren Heiligkeit niemand wei\u00df als Gott."
  },
  {
    "date": "2016-12-08",
    "name": "Mari\u00e4 Empf\u00e4ngnis",
    "url": "https:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/Mari%C3%A4_Empf%C3%A4ngnis",
    "description": "Die Unbefleckte Empf\u00e4ngnis (lat. immaculata conceptio) ist ein r\u00f6misch-katholisches Glaubensdogma, nach dem die Gottesmutter Maria vor jedem Makel der Erbs\u00fcnde bewahrt wurde. Damit habe Gott Maria vom ersten Augenblick ihres Lebens an vor der S\u00fcnde bewahrt, weil sie Mutter Gottes werden sollte."
  },
  {
    "date": "2016-12-25",
    "name": "Erster Weihnachtstag",
    "alternate_names": "Christtag; Heiliges Christfest",
    "url": "https:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/Weihnachten",
    "description": "Weihnachten, auch (heiliges) Christfest, Heilige(r) Christ oder Weihnacht genannt, ist das Fest der Geburt Jesu Christi.\n\nFesttag ist der 25. Dezember, der Christtag, auch Hochfest der Geburt des Herrn, dessen Feierlichkeiten am Vorabend, am Heiligen Abend (Heiligabend) (auch Heilige Nacht, Christnacht, Weihnachtsabend, 24. Dezember), beginnen. Er ist in vielen Staaten ein gesetzlich gesch\u00fctzter Feiertag. In Deutschland, \u00d6sterreich, der Schweiz und vielen anderen L\u00e4ndern kommt als zweiter Weihnachtsfeiertag der 26. Dezember hinzu, der in der r\u00f6misch-katholischen, der anglikanischen und der altkatholischen Kirche als Stephanstag (auch: Stefanitag) begangen wird."
  },
  {
    "date": "2016-12-26",
    "name": "Zweiter Weihnachtsfeiertag",
    "alternate_names": "Stefanitag; Stephanstag",
    "url": "https:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/Zweiter_Weihnachtsfeiertag",
    "description": "Der 26. Dezember ist als Zweiter Weihnachtsfeiertag oder Stephanitag ein gesetzlicher Feiertag in den meisten europ\u00e4ischen L\u00e4ndern."
  }
]
